<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
    <channel>
        <title>
            ЄДНІСТЬ | Новини | Оперативно та достовірно про головні події в Україні та світі
        </title>
        <link>http://www.ednist.info</link>
        <description>
            Висвітлення актуальних новин дня України та світу. Єдність – свіжі новини, аналітика, ексклюзивні коментарі, фото та відео, інфографіка, рейтинги
        </description>
        <language>uk-UA</language>
        <item>
            <title>
                Росія поставляє на Донбас міни, які калічать солдатів (фото)
            </title>
            <link>http://www.ednist.info/news/60159</link>
            <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 14:08:00 +0300</pubDate>
            <description>
                ПМН-2 сильно травмують нижню частину ноги військовослужбовців і можуть зробити людину інвалідом.
            </description>
            <content:encoded>
                <![CDATA[
<!doctype html> <html lang="uk-UA" prefix="op: http://media.facebook.com/op#"> <head> <meta charset="utf-8"> <link rel="canonical" href="http://www.ednist.info/news/60159"> <meta property="op:markup_version" content="v1.0"> </head> <body> <article> <header> <h1>Росія поставляє на Донбас міни, які калічать солдатів (фото)</h1> <figure> <img src="http://www.ednist.info/media/images/60159/big/87f14ed052016b9e41bc81baec589417.jpg"/> <figcaption>Росія поставляє на Донбас міни, які калічать солдатів (фото)</figcaption> </figure> </header> <p>Росія постачає бойовикам &quot;ЛНР&quot; поставляє заборонені види озброєння. На окуповані території привозять протипіхотні міни ПМН-2, пише «Є!» з посиланням на Знай. Про це повідомляє прес-центр СБУ. Співробітники українських спецслужб виявили в зоні АТО боєприпаси російського і радянського походження. Протипіхотні міни знайшли на околиці села Троїцьке в Луганській області. На них було нанесене радянське маркування. “ &quot;Ці боєприпаси відповідно до Оттавського договору (Конвенція про застосування, накопичення запасів, виробництва і передачі протипіхотних мін та про їхнє знищення), заборонені для використання у військових конфліктах. Росія, на відміну від України, принципово відмовилася підписати цей документ. За інформацією спецслужби , ці міни поставляються бойовикам так званої ЛНР з території Росії &quot;, - зазначили в СБУ. Міна приводиться в дію, коли солдат наступає на неї. Під час вибуху людина отримує важку травму нижньої частини ноги. Ще один арсенал правоохоронці виявили в районі Красногорівки Донецької області. Там зберігалася граната РГО з запалом. Експерти з'ясували, що боєприпас виготовили в Росії в 1995 році.  </p> <footer> <small>© Ednist</small> </footer> </article>
]]>
            </content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title>
                Росія співпрацювала з Сирією в хімічній атаці – Маккейн
            </title>
            <link>http://www.ednist.info/news/60158</link>
            <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 13:40:00 +0300</pubDate>
            <description>
                Росіяни знали про хімічну зброю, тому що вони діють саме з тієї ж бази.
            </description>
            <content:encoded>
                <![CDATA[
<!doctype html> <html lang="uk-UA" prefix="op: http://media.facebook.com/op#"> <head> <meta charset="utf-8"> <link rel="canonical" href="http://www.ednist.info/news/60158"> <meta property="op:markup_version"
]]>
                <![CDATA[
content="v1.0"> </head> <body> <article> <header> <h1>Росія співпрацювала з Сирією в хімічній атаці – Маккейн</h1> <figure> <img src="http://www.ednist.info/media/images/60158/big/5768366108dfa400845c3f9bc92472a2.jpg"/> <figcaption>Росія співпрацювала з Сирією в хімічній атаці – Маккейн</figcaption> </figure> </header> <p>Американський сенатор Джон Маккейн звинуватив Росію у співпраці з сирійськими урядовими силами щодо атаки із застосуванням хімічної зброї, внаслідок чого загинули понад 80 осіб, включаючи понад десять дітей. Про це повідомляє «Є!» з посиланням на УП. Сенатор-республіканець заявив на прес-конференції у Белграді, що він вважає, що &quot;росіяни знали про хімічну зброю, тому що вони діють саме з тієї ж бази&quot;. “ &quot;Я сподіваюся, що така поведінка з боку Сирії, в чому безумовно є співпраця Росії та Сирії, більше ніколи не повториться&quot;, - сказав він. Раніше повідомлялося, що у Сполучених Штатах дійшли висновку, що Росія знала наперед про атаку зі застосуванням хімічної зброї в Сирії, яку було скоєно минулого тижня. Нагадаємо, американські есмінці USS Porter і USS Ross в ніч проти п'ятниці випустили 59 ракет по аеродрому сирійських урядових сил Шайрат у відповідь на хімічну атаку сил Башара Асада.</p> <footer> <small>© Ednist</small> </footer> </article>
]]>
            </content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title>
                У Львові в квартирі багатоповерхівки виявлено 5 кілограмів ртуті та 400 патронів
            </title>
            <link>http://www.ednist.info/news/60156</link>
            <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 13:14:00 +0300</pubDate>
            <description>
                Помешкання, в якому виявили ртуть і набої, належить 51-річній львів’янці.
            </description>
            <content:encoded>
                <![CDATA[
<!doctype html> <html lang="uk-UA" prefix="op: http://media.facebook.com/op#"> <head> <meta charset="utf-8"> <link rel="canonical" href="http://www.ednist.info/news/60156"> <meta property="op:markup_version" content="v1.0"> </head> <body> <article> <header> <h1>У Львові в квартирі багатоповерхівки виявлено 5 кілограмів ртуті та 400 патронів</h1> <figure> <img src="http://www.ednist.info/media/images/60156/big/31f84ef553a81a27e319663f5f672947.jpg"/> <figcaption>У Львові в квартирі багатоповерхівки виявлено 5 кілограмів ртуті та 400 патронів</figcaption> </figure> </header> <p>У Львові працівники поліції виявили в одній з квартир багатоповерхового будинку ємність із ртуттю вагою близько 5 кг та 400 патронів калібру 5,6 мм сучасного взірця. Як повідомили УНІАН у департаменті цивільного захисту Львівської ОДА, 10 квітня в квартирі по вул. Драгана працівники поліції виявили ємність із ртуттю вагою близько 5 кг та 400 набоїв до дрібнокаліберної зброї, пише «Є!». Слідчою групою і працівниками ДСНС ртуть і набої з місця події вилучені. По даному факту проводяться слідчі дії. Походження набоїв сучасного взірця і ртуті – з‘ясовують правоохоронці. Як повідомили кореспонденту УНІАН у Головному управлінні Нацполіції області, помешкання, в якому виявили ртуть і набої, належить 51-річній львів’янці. За фактом незаконного поводження з боєприпасами відкрито кримінальне провадження за ч. 1 ст. 263 КК України, що передбачає покарання у вигляді позбавлення волі на строк до п'яти років.</p> <footer> <small>© Ednist</small> </footer> </article>
]]>
            </content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title>
                Підозрюваний у нападі в Стокгольмі зізнався в скоєнні теракту, – адвокат
            </title>
            <link>http://www.ednist.info/news/60154</link>
            <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 13:00:00 +0300</pubDate>
            <description>
                Поліція провела опитування понад 600 людей і численні спецоперації у Стокгольмі у рамках розслідування.
            </description>
            <content:encoded>
                <![CDATA[
<!doctype html> <html lang="uk-UA" prefix="op: http://media.facebook.com/op#"> <head> <meta charset="utf-8"> <link rel="canonical" href="http://www.ednist.info/news/60154"> <meta property="op:markup_version" content="v1.0"> </head> <body> <article> <header> <h1>Підозрюваний у нападі в Стокгольмі зізнався в скоєнні теракту, – адвокат</h1> <figure> <img src="http://www.ednist.info/media/images/60154/big/53dbbc4d7246e805474cf61468e04c5c.jpg"/> <figcaption>Підозрюваний у нападі в Стокгольмі зізнався в скоєнні теракту, – адвокат</figcaption> </figure> </header> <p>39-річний виходець з Узбекистану Рахмат Акілов, обвинувачений у вбивстві чотирьох людей минулого тижня, коли він на викраденій вантажівці в’їхав у натовп біля універмагу в центрі Стокгольма, визнав себе винним у скоєнні теракту, заявляє його адвокат. Про це пише «Є!» з посиланням на Радіо Свобода. Захисник заявив, що Акілов визнав провину під час засідання шведського суду, на якому мали вирішити, чи залишати його під вартою до розгляду його справи по суті. У документах суду Акілов названий громадянином Узбекистану. Заступник головного прокурора Ганс Ірман підтвердив, що Акілова звинувачують у скоєнні терористичного акту. 10 квітня керівник поліції Швеції Дан Еліассон заявив, що влада «впевнена» в тому, що затримала нападника. Поліція не розкриває особу другого чоловіка, якого затримали 9 квітня у зв’язку з нападом. Від дня нападу, 7 квітня, поліція провела опитування понад 600 людей і численні спецоперації у Стокгольмі у рамках розслідування. Внаслідок атаки, ще 15 людей були поранені.</p> <footer> <small>© Ednist</small> </footer> </article>
]]>
            </content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title>
                В Україні щодня видається від 9 до 12 тисяч біометричних паспортів - Бурбак
            </title>
            <link>http://www.ednist.info/news/60161</link>
            <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 12:50:10 +0300</pubDate>
            <description>
                Нардеп вважає, що найближчим кроком парламенту має бути введення візового режиму з Росією.
            </description>
            <content:encoded>
                <![CDATA[
<!doctype html> <html lang="uk-UA" prefix="op: http://media.facebook.com/op#"> <head> <meta charset="utf-8"> <link rel="canonical" href="http://www.ednist.info/news/60161"> <meta property="op:markup_version" content="v1.0"> </head> <body> <article> <header> <h1>В Україні щодня видається від 9 до 12 тисяч біометричних паспортів - Бурбак</h1> <figure> <img src="http://www.ednist.info/media/images/60161/big/e8b43c42fff4808ac990039cd53ac74b.jpg"/> <figcaption>В Україні щодня видається від 9 до 12 тисяч біометричних паспортів - Бурбак</figcaption> </figure> </header> <p>Уряд забезпечить влаштування додаткових пунктів з видачи біометричних паспортів. Про це повідомив журналістам у кулуарах парламенту голова фракції &quot;Народний фронт&quot; Максим Бурбак, передає кореспондент «Є!» &quot;Європарламент схвалив безвізовий режим для українців і вже у червні наші громадяни зможуть вільно пересуватися теренами Європи. Всім євроскептикам, європесимістам нагадаю, що це був довгий шлях. Три роки тому, після того, як державу було пограбовано і ми отримали військовий конфлікт із Росією, вся наша країна об'єдналася для того, щоб здійснити свою мрію та повернутися до європейської сім'ї. Було розроблено план щодо лібералізації візового режиму з Європою, було прийнято близько 140 законів та підзаконних актів у стінах парламенту. Ми часто приймали не популярні, але потрібні рішення. Це реформа юстиції, створення нової поліції, введення системи Прозоро, демонополізація ринку газу та електроенергії та багато інших рішень. Але наразі ми маємо результат&quot;, - сказав він. Нардеп нагадав, що запорукою безвізових подорожей Європою є біометричний паспорт. &quot;Станом на 7 квітня було видано близько 3 млн біометричних паспортів, щодня видається від 9 до 12 тисяч&quot;, - повідомив нардеп. За словами Максима Бурбака, урядом передбачено 200 млн грн для улаштування додаткових пунктів видачі паспортів задля того, щоб українці змогли отримати документи без черг та в спокійному режимі. &quot;І наступним нашим кроком має бути такий - нарешті розглянути у сесійній залі питання щодо введення візового режиму із Росією. Це питання національної безпеки. Ми маємо це зробити якомога швидше&quot;, - вважає Максим Бурбак.</p> <footer> <small>© Ednist</small> </footer> </article>
]]>
            </content:encoded>
        </item>
    </channel>
</rss>